msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: GAME_NAME 1.0\n"
"Language-Team: YOUR NAME <mail@your.address>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-CreatedBy: LcfTrans"

#. ID 1
msgctxt "actors.name"
msgid "Madotsuki"
msgstr "마도츠키"

#. ID 1
#. ID 2
msgctxt "items.name"
msgid "Frog"
msgstr "개구리"

#. ID 1
#. ID 2
msgctxt "items.description"
msgid "Transform into a frog."
msgstr "개구리로 변한다."

#. ID 3
#. ID 4
msgctxt "items.name"
msgid "Umbrella"
msgstr "우산"

#. ID 3
#. ID 4
msgctxt "items.description"
msgid "Use an umbrella."
msgstr "우산을 쓴다."

#. ID 5
#. ID 6
msgctxt "items.name"
msgid "Hat & Scarf"
msgstr "모자와 머플러"

#. ID 5
#. ID 6
msgctxt "items.description"
msgid "Don a hat & scarf."
msgstr "모자와 머플러를 쓴다."

#. ID 7
#. ID 8
msgctxt "items.name"
msgid "Snow Woman"
msgstr "설녀"

#. ID 7
#. ID 8
msgctxt "items.description"
msgid "Morph into a Snow Woman."
msgstr "설녀로 변한다."

#. ID 9
#. ID 10
msgctxt "items.name"
msgid "Kitchen Knife"
msgstr "식칼"

#. ID 9
#. ID 10
msgctxt "items.description"
msgid "Equip a kitchen knife."
msgstr "식칼을 든다."

#. ID 11
#. ID 12
msgctxt "items.name"
msgid "Eye Palm"
msgstr "눈달린 손"

#. ID 11
#. ID 12
msgctxt "items.description"
msgid "Warp into an Eye Palm."
msgstr "눈달린 손으로 변한다."

#. ID 13
#. ID 14
msgctxt "items.name"
msgid "Fatten"
msgstr "살찌기"

#. ID 13
#. ID 14
msgctxt "items.description"
msgid "Balloon in size."
msgstr "살이 찐다."

#. ID 15
#. ID 16
msgctxt "items.name"
msgid "Midget"
msgstr "소인"

#. ID 15
#. ID 16
msgctxt "items.description"
msgid "Shrink in size."
msgstr "크기가 작아진다."

#. ID 17
#. ID 18
msgctxt "items.name"
msgid "Flute"
msgstr "피리"

#. ID 17
#. ID 18
msgctxt "items.description"
msgid "Brandish a flute."
msgstr "피리를 든다."

#. ID 19
#. ID 20
msgctxt "items.name"
msgid "Neon"
msgstr "네온"

#. ID 19
#. ID 20
msgctxt "items.description"
msgid "Glow like a neon sign."
msgstr "네온사인처럼 빛난다."

#. ID 21
#. ID 22
msgctxt "items.name"
msgid "Faceless Ghost"
msgstr "달걀 귀신"

#. ID 21
#. ID 22
msgctxt "items.description"
msgid "Materialize as a faceless ghost."
msgstr "달걀 귀신으로 변한다."

#. ID 23
#. ID 24
msgctxt "items.name"
msgid "Severed Head"
msgstr "잘린 목"

#. ID 23
#. ID 24
msgctxt "items.description"
msgid "Be reduced to a severed head."
msgstr "잘린 목으로 변한다."

#. ID 25
#. ID 26
msgctxt "items.name"
msgid "Towel"
msgstr "타올"

#. ID 25
#. ID 26
msgctxt "items.description"
msgid "Wrap yourself in a towel."
msgstr "타올로 감싼다."

#. ID 27
#. ID 28
msgctxt "items.name"
msgid "Cat"
msgstr "고양이"

#. ID 27
#. ID 28
msgctxt "items.description"
msgid "Sprout cat-ears and a tail."
msgstr "고양이 귀와 꼬리가 자란다."

#. ID 29
#. ID 30
msgctxt "items.name"
msgid "Lamp"
msgstr "전등"

#. ID 29
#. ID 30
msgctxt "items.description"
msgid "Change into a lamp."
msgstr "전등으로 변한다."

#. ID 31
#. ID 32
msgctxt "items.name"
msgid "Bicycle"
msgstr "자전거"

#. ID 31
#. ID 32
msgctxt "items.description"
msgid "Mount a bicycle."
msgstr "자전거를 탄다."

#. ID 33
#. ID 34
msgctxt "items.name"
msgid "Long Hair"
msgstr "긴 머리"

#. ID 33
#. ID 34
msgctxt "items.description"
msgid "Grow long hair."
msgstr "긴 머리가 자란다."

#. ID 35
#. ID 36
msgctxt "items.name"
msgid "Poo Hair"
msgstr "똥 머리"

#. ID 35
#. ID 36
msgctxt "items.description"
msgid "Grow poo hair."
msgstr "똥 머리가 자란다."

#. ID 37
#. ID 38
msgctxt "items.name"
msgid "Blonde"
msgstr "금발"

#. ID 37
#. ID 38
msgctxt "items.description"
msgid "Grow long blonde hair."
msgstr "금발이 자란다."

#. ID 39
#. ID 40
msgctxt "items.name"
msgid "Spirit Headband"
msgstr "삼각 두건"

#. ID 39
#. ID 40
msgctxt "items.description"
msgid "Put on a Spirit Headband."
msgstr "삼각 두건을 쓴다."

#. ID 41
#. ID 42
msgctxt "items.name"
msgid "Witch"
msgstr "마녀"

#. ID 41
#. ID 42
msgctxt "items.description"
msgid "Become a witch incarnate."
msgstr "마녀로 변한다."

#. ID 43
#. ID 44
msgctxt "items.name"
msgid "Oni"
msgstr "도깨비"

#. ID 43
#. ID 44
msgctxt "items.description"
msgid "Reconstitute as an oni."
msgstr "도깨비로 변한다."

#. ID 45
#. ID 46
msgctxt "items.name"
msgid "Squish-Squish"
msgstr "말랑말랑"

#. ID 45
#. ID 46
msgctxt "items.description"
msgid "Change into a squishy blob."
msgstr "몸이 말랑말랑해진다."

#. ID 47
#. ID 48
msgctxt "items.name"
msgid "Traffic Light"
msgstr "신호등"

#. ID 47
#. ID 48
msgctxt "items.description"
msgid "Change into a traffic light."
msgstr "신호등으로 변한다."

#. ID 57
msgctxt "items.name"
msgid "Tutorial"
msgstr "게임 설명"

#. ID 57
msgctxt "items.description"
msgid "Review the game's tutorial."
msgstr "게임 설명을 본다."

msgctxt "terms.gold"
msgid "\\"
msgstr "\원"

msgctxt "terms.command_item"
msgid "Effect"
msgstr "이펙트"

msgctxt "terms.menu_quit"
msgid "Quit Game"
msgstr "게임 종료"

msgctxt "terms.new_game"
msgid "New Game"
msgstr "새 게임"

msgctxt "terms.load_game"
msgid "Dream Diary"
msgstr "꿈 일기"

msgctxt "terms.exit_game"
msgid "Quit"
msgstr "종료"

msgctxt "terms.save_game_message"
msgid "Write in Diary"
msgstr "일기 쓰기"

msgctxt "terms.load_game_message"
msgid "Read Diary"
msgstr "일기 읽기"

msgctxt "terms.file"
msgid "Page"
msgstr "페이지"

msgctxt "terms.exit_game_message"
msgid "Do you want to quit?"
msgstr "그만두겠습니까?"

msgctxt "terms.yes"
msgid "Yes"
msgstr "예"

msgctxt "terms.no"
msgid "No"
msgstr "아니오"
